【武漢肺炎】英國移除中國數據 議員:假數據有害無益

據約翰斯·霍普金斯大學（Johns Hopkins University）數字，全球死於新型肺炎人數突破 20 萬人，累計感染人數至少 280 萬。英國唐寧街 10 號在每日疫情匯報記者會中，把中國的數字剔除。
全球有 5 個國家的死亡數字超越 2 萬，其中美國的死亡數字超越 5 萬，包括意大利、西班牙、法國和英國。
英國多個媒體報道，唐寧街 10 號在每日疫情匯報記者會中，把中國的數字剔除。港大一份刊於《刺針公共衛生》的研究指，截至 2 月 20 日，內地的累計感染人數估計為 23.2 萬，而非官方實際公佈的 55,508 人。

英國的疫情記者會每日都有一個各國疫情統計圖表，但自上星期四起，中國的數字則「消失」了。據 Evening Standard 報道，有保守黨國會議員認為，繼續採用中國「不準確」的數字有誤導，有人甚至提出設立中國研究組，以重新檢視及討論英國與中國的關係。保守黨議員 Tom Tugendhat 表示，疫情匯報記者會上採用的各國統計數字有助判斷英國政府的措施的成效，「重要的是要用同類作比較」，否則會扭曲事實，導致政策失誤：「很明顯唐寧街 10 號跟全世界的看法一致－中國的數據不可靠，很可能是假的。」
唐寧街 10 號發言人表示，移除中國數據，是因為中國於 4 月 17 日曾對其數字作出重大修訂，外界無從知道死亡數字變化的軌跡，意味不能將中國的數字跟其他國家比較，

遲醒好過唔醒。

俾番link出嚟好喎
記者無撚哂啲廣告